Home Gaming/Web Server有咩分法可以做到？

用NAS唔夠力推Gaming server
Qnap TS Ryzen 5又貴到傻左
於是Plan好左6K Budget左右整部機仔放屋企
Nevigator好似冇得比人係住宿申請Static IP

即係啲Game擺喺另一部機？

開Server，唔係Storage

方法 打錯咗

其實Dynamic IP Keep住唔Release咪得
再唔係平平哋買個Domain Name都得

有諗過呢個方法,DDNS去做backup, 甩左就再揾翻IP RESET

問題係呢度喇，本身就有個NAS port forward左80 443
Modem就得兩個IP, 一個就上網比左NAS，一個就nowTV
上網睇就話即使Modem有4個RJ45頭，都只係會開兩個，要多個Dynamic IP就要拉多條光纖入嚟加modem

Modem直出畀NAS冇經Router？

即係
[wan]
|
[router] - [PC]
| 80, 443
[NAS]

加多部細機仔做game server囉
個server大唔大咬？

經左Router, 再Port forward

我就係想整多個web server + gaming server
但係個IP已經比NAS出左街，所以又要入多條線
Server都幾大咬，事關都想開50-100人Server

有冇domain?有就起部firewall用haproxy + prefix射俾唔同機
冇就nas唔好用port80&443放出街改其他port
或者用其中一個web server用80&443對街做frontend，link啲contents去第二部機

跟qnap domain，因為屋企有電腦白痴，唔識用8080入
加上我放web唔想比人入到個NAS WebUI

明白太多限制，所以想集思廣益

即係冇domain，得qnap個DDNS service
同埋唔係好明
部nas個port80同443係web server定nas個webui?
同埋屋企人access部nas係去web server定webui?(定samba呢啲？)

Sorry 講到一舊舊
NAS port 80, 443 係webUI

屋企人係去webUI

推推推

如果NAS個WebUI唔放出街點解要做Port Forwarding？

放出街呀，唔放冇得用DDNS

其實我應該揾到解決方法
2x1000 plan 其實依家成件事係
IP 1 同 IP 2
IP 1 就比NAS, 用左Port 80, 443 有DDNS 完全冇問題
IP 2就係比nowTV，但就唔足速度
所以最後都應該係要開多條線，連Router 再入server

不如試下將部now tv插去部router後邊
都work嘅話成件事簡單好多

咁咪全屋電腦電話都慢哂